# Introduction

Cette application est une preuve de concept pour notre projet Git Harpon.

Elle permet de montrer l'utilisation de certaines commandes git.

Pour cela, nous avons utilisé :

- Angular v7.0.3
- Electron v3.0.8
- Electron Builder v20.28.1
- Bootstrap 4
- le [kit de démarrage](https://github.com/maximegris/angular-electron) de maximegris

# Prérequis

Pour assurer le fonctionnement de cette application depuis n'importe quel OS, il est nécessaire d'avoir installé Node.js.

Nous utiliserons aussi yarn.

### Installation de Node.js
**Windows et macOS**

Il suffit de se rendre sur le site de [Node.js](https://nodejs.org/en/download/).

**Linux**

```sudo apt install nodejs```

```sudo apt install npm```

 ⚠️ Ne faites jamais de ```sudo npm``` sous Linux et macOS ⚠️



### Installation de yarn

**Windows**

Lancer simplement la commande ```npm install -g yarn```

**Linux et macOS**

Il existe un problème de permissions sur Linux et macOS. Pour résoudre ce dernier, il existe deux solutions :

- Changer les permissions du répertoire /usr/local/
- Changer le préfixe de npm

La procédure à suivre est disponible [ici](https://www.youtube.com/watch?v=bxvybxYFq2o).

Une fois cela fait, lancer 
```npm install -g yarn```

## Getting Started

Cloner le répertoire

```git clone https://gitlab.com/Nemtecl/open-terminal.git```

Installer les dépendances 

```yarn install```


## Commandes disponibles


Comme expliqué plus haut, nous avons utilisé le kit de démarrage. Le fichier package.json contenait des commandes très utiles, que nous avons donc utilisées.

|Commande|Description|
|--|--|
|`yarn start`| Exécution de l'application en mode développement avec hot reload. |
|`yarn ng:serve:web`| Exécution de l'application dans un navigateur. |
|`yarn build`| Build l'application. Les fichiers de build se trouvent dans le dossier /dist. |
|`yarn build:prod`| Build l'application avec Angular aot. Les fichiers de build se trouvent dans le dossier /dist. |
|`yarn electron:linux`| Sous Linux, build l'application et crée un `.AppImage`. |
|`yarn electron:windows`| Sous Windows, build l'application et crée un `.exe`, exécutable pour les systèmes en 32 et 64 bits. |
|`yarn electron:mac`|  Sous macOS, build l'application et crée un `.dmg` contenant le `.app`. |

⚠️ Il faut supprimer le dossier release avant d'en regénérer un autre ⚠️

## Ajouter un package

```yarn add [package]```

## Supprimer un package

```yarn remove [package]```

## Ajouter un module natif à Node.js

L'application étant lancée avec Electron, il est possible d'ajouter des modules natifs à Node.js.
Pour cela, il suffit de les ajouter au service ElectronService. Plusieurs modules sont déjà disponibles (Child Process, File System, OS, etc.).
